\begin{song}{Fredmans epistel nr 82}
	
%	\songtext{C M Bellman}
	
	\songtext{\citeauthor{bellman}}
	
	\addphrasetoindex{Hvila vid denna källa}
	\addphrasetoindex{Vila vid denna källa}
	
	\showversenumber
	Hvila vid denna källa,\\
	vår lilla Frukost vi framställa:\\
	rödt Vin med Pimpinella\\
	och en nyss skuten Beccasin.\\
	Klang hvad Buteljer, Ulla!\\
	I våra Korgar öfverstfulla,\\
	tömda i gräset rulla,\\
	och känn hvad ångan dunstar fin,\\
	ditt middags Vin\\
	sku vi ur krusen hälla,\\
	med glättig min.\\
	Hvila vid denna källa,\\
	hör våra Valdthorns klang Cousine.\\
	\emph{Corno\ldots{} (con bocca chiusa)}\\
	Valdthornens klang Cousine.
	
%	\showversenumber
%	Prägtigt på fältet pråla,\\
%	än Hingsten med sitt Sto och Fåla,\\
%	än Tjurn han höres vråla,\\
%	och stundom Lammet bräka tör;\\
%	Tuppen på taket hoppar,\\
%	och liksom Hönan vingen loppar,\\
%	svalan sitt hufvud doppar,\\
%	och Skatan skrattar på sin stör.\\
%	Lyft Kitteln; hör.\\
%	Lät Caffe-glöden kola,\\
%	där nedanför.\\
%	Prägtigt på fältet pråla\\
%	de ämnen som mest ögat rör.\\
%	\emph{Corno\ldots{}}\\
%	Som mest vårt öga rör.
	
%	\showversenumber
%	Himmel! hvad denna Runden,\\
%	af friska Löfträn sammanbunden,\\
%	vidgar en plan i Lunden,\\
%	med strödda gångar och behag.\\
%	Ljufligt där löfven susa,\\
%	i svarta hvirflar grå och ljusa,\\
%	träden en skugga krusa,\\
%	inunder skyars fläkt och drag.\\
%	Tag, Ulla tag,\\
%	vid denna måltids stunden,\\
%	ditt glas som jag.\\
%	Himmel! hvad denna Runden,\\
%	bepryds af blommor tusen slag!\\
%	\emph{Corno\ldots{}}\\
%	Af blommor tusen slag.
	
%	\showversenumber
%	Nymphen, se hvar hon klifver,\\
%	och så beställsam i sin ifver,\\
%	än Ägg och än Oliver,\\
%	uppå en rosig tallrik bär.\\
%	Stundom en sked hon öser,\\
%	och öfver Bunken gräddan slöser;\\
%	Floret i barmen pöser,\\
%	då hon den Mandeltårtan skär.\\
%	En Kyckling där,\\
%	af den hon vingen rifver,\\
%	nyss kallnad är.\\
%	Nymphen se hvar hon klifver,\\
%	och svettas i et kärt besvär.\\
%	\emph{Corno\ldots{}}\\
%	Och svettas i besvär.
	
%	\showversenumber
%	Blåsen J Musikanter,\\
%	vid Eols blåst från berg och branter;\\
%	Sjungen små Kärleks-Panter,\\
%	bland gamla Mostrars kält och gnag.\\
%	Syskon! en sup vid disken,\\
%	och pro secundo en på Fisken;\\
%	Krögarn, den Basilisken,\\
%	summerar Taflan full i dag.\\
%	Klang Du och Jag!\\
%	Klang Ullas amaranther,\\
%	af alla slag!\\
%	Blåsen J Musikanter,\\
%	och hvar och en sin kallsup tag.\\
%	\emph{Corno\ldots{}}\\
%	Hvar en sin kallsup tag.
	
%	\showversenumber
%	Ändtlig i detta gröna,\\
%	får du mitt sista afsked röna;\\
%	Ulla! farväl min Sköna,\\
%	vid alla Instrumenters ljud.\\
%	Fredman ser i minuten\\
%	sig til Naturens skuld förbruten,\\
%	Clotho ren ur Surtouten,\\
%	afklipt en knapp vid Charons bud.\\
%	Kom hjertats Gud!\\
%	At Fröjas ätt belöna\\
%	med Bacchi skrud.\\
%	Ändtlig i detta gröna,\\
%	stod Ulla sista gången Brud.\\
%	\emph{Corno\ldots{}}\\
%	Den sista gången Brud.
	
\end{song}
